IT-инфраструктура — Инфоцентры + базы данных + системы связи / Хабр
Меню Хабр β Поиск Написать публикацию Настройки Войти
Обновить 180.72
Рейтинг
Подписаться
IT-инфраструктура * Инфоцентры + базы данных + системы связи Статьи
Посты
Новости
Авторы
Компании
Все подряд
Открыть список Скопировать ссылку на RSS Сначала показывать
Новые
Лучшие
Порог рейтинга
Все
≥0
≥10
≥25
≥50
≥100
Применить
denis-19
16 часов назад Количество просмотров 4.2K Информационная безопасность *Системное администрирование *IT-инфраструктура *Облачные сервисы *Софт Softline пояснила текущую ситуацию по поводу ограничений в РФ облачных сервисов Microsoft.Только что состоялся звонок с Microsoft. Звонок оказался очень коротким, так как новостей у них, к сожалению, нет.Мы не получили ответы на следующие вопросы :Когда состоится отключение ? Ответа - нет.Уточнён ли список ПО и облачных сервисов доступ к которому будет ограничен ? - ответа нет.Будет ли осуществлять блокировка онпрем если да, то каким способом? - ответа нет.Какой будет дан срок на сохранение данных? Уточнений по этому вопросу тоже нет.На следующем звонке мы вернёмся к этим вопросам.20 марта 2024 года Softline (по итогам бизнес-звонка с представителями американской корпорации) сообщила, что Microsoft, возможно, не закроет доступ к облачным продуктам в РФ в ночь с 20 на 21 марта из-за нерешённых вопросах о методах блокировки, но этот процесс всё равно неизбежен. Помимо этого, остаются «открытые вопросы по списку продуктов и сервисов» компании. В Microsoft ещё пересматривают перечень вероятных сервисов и приложений для блокировки.19 марта Softline сообщила после получения ответа от техподдержки американской корпорации, что Microsoft заблокирует доступ к 50 облачным продуктам на территории России. 15 марта 2024 года компания Microsoft предупредила российских корпоративных клиентов, что в рамках выполнения санкций ЕС с 20 марта 2024 года компании запрещено поставлять определённое ПО для управления или проектирования (включая облачные решения) для организаций в РФ. Теги: Microsoftоблакаблокировка Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 0
denis-19
21 мар в 21:25 Количество просмотров 8.8K Open source *IT-инфраструктура *Управление разработкой *Управление проектами * В ответ на изменение лицензии на СУБД Redis создан форк, который будет распространяться под именем Redict и продолжит развитие кодовой базы, соответствующей выпуску Redis 7.2.4, последнему под лицензией BSD. Redict можно будет использовать как прозрачную замену Redis 7.2.4, но совместимости с будущими версиями Redis, которые будут формироваться под проприетарной лицензией, не гарантируется. Форк основал Дрю ДеВолт (Drew DeVault), автор пользовательского окружения Sway, языка программирования Hare, почтового клиента Aerc и платформы совместной разработки SourceHut. К работе над форком Redis присоединился Хельвенн Моннье (Haelwenn Monnier), автор браузера BadWolf (на базе WebKitGTK) и платформы Pleroma для развёртывания федеративных социальных сетей. Лицензия на код Redict изменена с BSD на GPLv3. Проект Redict сможет переносить исправления, публикуемые для старых версий Redis под лицензией BSD, но исправления и изменения, созданные для Redict под лицензией GPLv3, не получится перенести в Redis. Проект также не будет требовать от разработчиков подписания соглашения о передаче имущественных прав на код, что в случае намерения изменить лицензию в будущем потребует согласования данного шага с каждым из разработчиков. Источник: OpenNET. Теги: RedisСУБД Redis Голосование +4
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 1
andreyzaytsev
21 мар в 16:19 Количество просмотров 4.9K Блог компании Selectel IT-инфраструктура *Сетевые технологии *IT-компании В 18:00 начинаем трансляцию Selectel Network Meetup#9. Присоединяйтесь к митапу, задавайте вопросы спикерам и общайтесь в чате с коллегами, работающими с сетевыми технологиями. Смотрите трансляцию прямо в этом посте или переходите на YouTube. Теги: it-компанииit-инфраструктурасетевые технологиизащита сетизащита сетевой инфраструктурыинцидент-менеджмент Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
denis-19
21 мар в 14:32 Количество просмотров 6.9K Open source *IT-инфраструктура *Управление разработкой *Финансы в IT Компания Redis Ltd объявила об изменении лицензии на СУБД Redis, относящейся к классу NoSQL‑систем. Начиная с выпуска Redis 7.4 код проекта будет распространяться под двумя проприетарными лицензиями RSALv2 (Redis Source Available License v2) и SSPLv1 (Server Side Public License v1), вместо ранее применявшейся лицензии BSD. Ранее под проприетарной лицензией поставлялся только код дополнительных модулей, в которых предлагались расширенные возможности для корпоративных пользователей (RediSearch, RedisGraph, RedisJSON, RedisML, RedisBloom). Отныне проприетарная лицензия будет применяться и к основной кодовой базе СУБД. Смена лицензии позволит интегрировать в основной состав будущих версий СУБД Redis проприетарные модули с реализацией расширенных типов и движков обработки данных, до этого предлагавшихся только в составе продукта Redis Stack. Старые выпуски останутся доступны под прежней лицензией BSD и смогут использоваться как основа для создания независимого форка. Лицензии SSPL и RSAL не являются открытыми и вносят дополнительные ограничения, запрещающие бесплатное использование продукта для обеспечения работы облачных сервисов. В качестве причины изменения лицензионной политики отмечается желание не допустить паразитирования провайдеров облачных сервисов на открытом ПО. Redis не устраивает то, что провайдеры создают производные коммерческие продукты и занимаются перепродажей Redis в виде облачных сервисов, но не принимают участия в жизни сообщества.Источник: OpenNET. Теги: RedisСУБД Redis Голосование +5
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 3
Editor_Cloud_ru
21 мар в 13:21 Количество просмотров 4.7K Блог компании Cloud.ru Программирование *IT-инфраструктура *Карьера в IT-индустрии Облачные сервисы * Оплачиваемая стажировка Cloud.ru для AppSec-инженеров — набор до 6 апреля 📢Присоединяйтесь к AppSecCamp — оплачиваемой стажерской программе, которая поможет начинающим IT-специалистам прокачаться в одной из самых востребованных областей на стыке разработки ПО и информационной безопасности. За три месяца вы:прокачаете навыки безопасной разработки приложений; научитесь определять уязвимости в коде на языках Go, Python, JavaScript, TypeScript и других; получите опыт работы с SAST-, DAST- и SCA-инструментами;научитесь проводить моделирование угроз и security code review. Прием заявок на AppSecCamp открыт до 6 апреля включительно, а для прошедших этапы отбора стажировка начнется 13 мая. Пройти стажировку можно очно — в офисе Cloud.ru в Москве, а также удаленно из любой точки РФ.А в статье можно почитать о результатах и впечатлениях участников стажировок Cloud.ru в 2023 году. Используйте шанс погрузиться в реальные проекты, обучиться актуальным технологиям и продолжить работу в крутой компании. 📬 Подать заявку на AppSecCampЕще полезное в блоге:Как разработать браузерное расширение в Chrome на React: разбираем на примере CloudhoodЗаписывайтесь на сертификацию в сфере облачных технологий для физлиц и юрлиц от Cloud.ruБесплатный курс по работе с облачными сервисами: осваивайте облака на платформе Cloud.ru Advanced Теги: стажировка в itappsecразработка поинформационная безопасностьонлайнофлайнбезопасная разработкаcode reviewмоделирование угроз Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 0
denis-19
21 мар в 09:47 Количество просмотров 4.2K IT-инфраструктура *Управление продуктом *Облачные сервисы *IT-компании Softline ответила на вопрос по поводу ограничений в РФ сервисов Google.Мы знаем, что на фоне новостей об ограничении доступа к некоторым продуктам и сервисам иностранных вендоров (включая Microsoft), у вас возникает большое количество вопросов о том, какие продукты и сервисы и когда будут отключены. Один из них — «Затронут ли ограничения продукты и сервисы Google?».Прежде, чем ответить на этот вопрос, мы хотим сообщить вам, что ГК Softline является крупнейшим действующим авторизованным партнёром компании Google на территории РФ. Мы не испытываем никаких сложностей с предоставлением доступа к сервисам Google для всех своих заказчиков и продолжаем выполнять все обязательства по действующим договорам.Мы подтверждаем, что на сегодняшний день у нас нет никаких официальных коммуникаций от компании Google об ограничении доступа к их продуктам и сервисам. Однако мы заботимся о своих заказчиках и стараемся действовать на опережение. Изучив 12 пакет санкций ЕС, который внёс новые правила в Регламент ЕС 833/2014, ответственными службами ГК Softline был сделан вывод о рисках возможных ограничений на предоставление доступа заказчикам из России к ряду продуктов и сервисов иностранных вендоров, к которым, в том числе, относится и Google. До момента получения официальных уведомлений от Microsoft и Amazon, наша компания неоднократно направляла запросы иностранным вендорам с просьбой предоставить официальные комментарии относительно возможных ограничений, но не получала ответа. Теги: Googleоблака Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
denis-19
21 мар в 07:22 Количество просмотров 5K IT-инфраструктура *Учебный процесс в IT Управление персоналом *Облачные сервисы *Софт Московский государственный университет (МГУ) им. М. В. Ломоносова переведёт учётные записи и данные сотрудников вуза и студентов с онлайн-сервисов Microsoft на решения «Мой офис» и «Яндекс 360». Об этом решении СМИ рассказал директор центра развития электронных образовательных ресурсов МГУ Денис Янышев. 15 марта Microsoft отправила российским компаниям и вузам предупреждение о закрытии доступа к нескольким облачным продуктам.«Мы подозревали. Такие шаги отлажены достаточно давно, так что идёт планомерная работа, во-первых, по переводу на "Яндекс 360", это для корпоративной среды. Вместо Microsoft Office мы подписали соглашение с "Мой офис", отечественный продукт»,— пояснил Янышев. По словам представителя вуза, руководство МГУ также планирует использовать сервисы Astra Linux и Rosa Linux. Янышев отметил, что уже сейчас университет использует для видеоконференцсвязи вместо Zoom сервисы Vinteo, «Телемост», SberJazz, MTS Link, TrueConf. «Так что мы внутренне были готовы к тому, что может произойти. Ну а дальше есть планы по планомерному переходу», — добавил Янышев. Он также отметил, что часть сотрудников уже перевели свои учётные записи на отечественные сервисы. Теги: microsoftмиграциямгу Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 0
erbanovanastasia
20 мар в 18:50 Количество просмотров 7.3K Блог компании Selectel IT-инфраструктура *IT-компании Kubernetes * ​​Добавили User Data в Managed Kubernetes ⚡️User Data в кластере Managed Kubernetes — это пользовательские данные, которые можно указать при создании worker-нод. Они помогают сократить время настройки нод и развертывания инфраструктуры, а также увеличить производительность системы 🚀Кастомизировать worker-ноды с помощью User Data →Основной сценарий использования User Data — настройка параметров ядра через sysctl на worker-нодах. Так вы можете изменить размер сегмента разделяемой памяти или установить ограничения на число запущенных процессов. User Data также позволяет отключить IPv6 или создать каталог и загрузить в него файлы по сети.Обновление уже доступно в панели управления Selectel. Указать User Data можно при создании кластера или добавлении новой группы нод по ссылке. Теги: selectelmanagedkuberneteskubernetesuserdata Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
andreyzaytsev
20 мар в 16:05 Количество просмотров 5.8K Блог компании Selectel IT-инфраструктура *Сетевые технологии *IT-компании 21 марта в 18:00 начинаем Selectel Network Meetup#9. Расскажем, как соблюдать постоянно обновляющиеся требования регуляторов. Как защитить сеть на этапе построения. Как подготовиться к инцидентам, которых все равно не избежать. Темы докладов: «Разбираемся в буквах регуляторики», «Защита изнутри своей сети», «Инцидент-менеджмент», «Сети Clos (фабрики) — опыт Selectel». Во время митапа все участники получат ссылку на чат сообщества, где мы общаемся, делимся опытом и обсуждаем темы для будущих встреч. 🚀 Регистрируйтесь и подключайтесь онлайн или приходите в наш офис. Теги: it-компанииit-инфраструктурасетевые технологиизащита сетевой инфраструктурызащита сетиинцидент-менеджментclos Голосование +5
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
Doctor_IT
20 мар в 13:30 Количество просмотров 5K Блог компании Selectel IT-инфраструктура *Microsoft Azure *IT-эмиграция IT-компании Microsoft отключает российские компании от облачных сервисов из-за санкций ЕС. Что делать?В конце июля 2022 года Microsoft прекратила действие SPLA-контрактов для российских провайдеров. А сегодня — отключает облачные сервисы. Пора задуматься о миграции.Есть два способа: мигрировать в российское облако самостоятельно или с привлечением сил провайдера. В зависимости от того, сколько у вас сервисов, пользователей и данных, время переезда может отличаться. Но мы поможем разобраться с техническими сложностями и подготовить инфраструктуру. Отправьте до 10 апреля заявку на миграцию и предъявите чек об оплате Microsoft Azure, AWS, Google Cloud и других зарубежных сервисов за февраль. Мы начислим в два раза больше бонусных рублей, которые можно потратить на аренду любых сервисов SelectelКроме того, мы начислим 100% кешбек на облачные базы данных (PostgreSQL, MySQL, Kafka, Redis) и Managed Kubernetes за два месяца. И будем поддерживать круглосуточную связь по вопросам миграции и поддержки вашей инфраструктуры. Переехать в Selectel → Теги: selectelмиграцияitmicrosoftинфраструктураоблачные технологии Голосование +24
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 0
Editor_Cloud_ru
20 мар в 13:05 Количество просмотров 3.1K Блог компании Cloud.ru Программирование *IT-инфраструктура *Облачные сервисы * Как разработчики решали одну маленькую, но NP‑полную проблему — поделимся на конференции GoCloud про облака 📝Что общего между загрузкой транспортных контейнеров на судно и грамотным формированием портфеля ценных бумаг? Все это задачи комбинаторной оптимизации, которые можно свести к спиновой модели. Квантового компьютера под рукой не оказалось, зато были две Tesla V100 с кучей памяти и тензорных ядер, методы линейной алгебры, альфа-бета отсечение и фортрановские библиотеки. Не то чтобы все это было необходимо, но хотелось найти точное решение, которым ведущий разработчик Cloud.ru Александр Мальцев поделится на конференции GoCloud.📌 Тема: Кейс: как решить одну маленькую, но NP‑полную проблему📅 Когда: 21 марта в 15:30 мск👉 ЗарегистрироватьсяЧто еще интересного будет на GoCloud, смотрите в программе конференции. Полезное в блоге:Open source: эволюция или революцияКонтейнеры и Kubernetes: современные атаки и меры по их миграцииCloud.ru Evolution Object Storage: как превратить блочное хранилище в объектное Теги: конференция для разработчиковit-конференцияgocloudкомбинаторная оптимизациякейсрешениеnp-полная задача Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
denis-19
20 мар в 13:03 Количество просмотров 4.7K IT-инфраструктура *Сетевые технологии *Управление проектами *Сетевое оборудование МТС внедрила новую систему мониторинга качества работы сетевой инфраструктуры, которая отличается от прошлой версии автоматизированным функционалом, большей производительностью и масштабом. Эта система собирает в режиме реального времени информацию о состоянии оборудования и обрабатывает данные с помощью ИИ, повышая стабильность и надёжность работы IT-инфраструктуры компании.Система мониторинга Network Performance Monitoring (NPM) собственной разработки МТС позволяет целостно в интервале от 1 секунды до 5 минут оценить работоспособность различных компонентов инфраструктуры: транспортной, региональной и магистральной, сетей, коммутаторов, ЦОДов, сервиса контроля качества IP-ТВ, систем электропитания оборудования и датчиков температуры.Автоматизированный сбор показателей с сайтов МТС по всей стране и анализ многочисленных метрик на основе технологии машинного обучения даёт возможность NPM оперативно выявлять и предупреждать возможные сбои в работе сети, которые способны повлиять на качество услуг и сервисов экосистемы оператора связи.«Одним из ключевых преимуществ нашей разработки является гибкость, масштабируемость и высокая производительность. Система построена на отказоустойчивых компонентах и микросервисах, поддерживает различные протоколы мониторинга и инвентарные базы, что позволяет ей интегрироваться с практически любым типом оборудования от различных вендоров», — пояснил вице-президент по технике МТС Виктор Белов. Теги: мтсNetwork Performance MonitoringNPMмониторинг Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 0
denis-19
19 мар в 14:37 Количество просмотров 5.7K Системное администрирование *IT-инфраструктура *Управление проектами *Облачные сервисы * Сервис «МТС Линк» предложил специальные условия для российских компаний, которые ранее использовали платформу Microsoft Teams и могут с 20 марта потерять доступ к этому решению. В «МТС Линк» обещают, что переход на российскую цифровую экосистему может пройти бесшовно и с минимальными затратами.Пользователи, которые переведут бизнес-коммуникации с MS Teams на «МТС Линк» до конца апреля, получат следующие возможности:бесплатный доступ к новому корпоративному мессенджеру «МТС Линк Чаты» до конца 2024 года. Возможности сервиса позволяют общаться с коллегами в группах, каналах и один на один, делиться файлами, проводить индивидуальные и групповые звонки;бесплатный доступ к сервису «Доски» от «МТС Линк», который подойдёт для мозговых штурмов в онлайн‑ и гибридном формате, встреч по планированию, создания диаграмм и таблиц;при подключении годового тарифа клиенты MS Teams — дополнительные три месяца использования сервисов «МТС Линк» (видеоконференции с подключением до 200 человек и вебинары с 5000 участников);бесплатное обучение новых пользователей, круглосуточная техподдержка.«Переход на новое ПО — это сложный процесс, особенно в крупных компаниях, которые продолжают пользоваться сервисами Microsoft Teams, даже несмотря на риск отключения. Сейчас, когда отказ от привычных приложений станет вынужденной мерой, мы готовы оказать бизнесу всю необходимую поддержку для сохранения непрерывности бизнес‑процессов», — пояснил Хабру исполнительный директор «МТС Линк» Павел Потехин. Теги: МТС ЛинкMicrosoft TeamsTeamsMicrosoft Голосование -1
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 3
Ближайшие события Серия занятий «Тренировки по алгоритмам 5.0» от Яндекса Дата 1 марта – 19 апреля Время 19:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Тестировщики, выбирайте себе команду по вайбам на Хабр Карьере Дата 18 – 24 марта Время 09:00 – 23:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
«GoCloud 2024. Облачные грани будущего» — IT-конференция Cloud.ru про облака Дата 21 марта Время 09:00 – 18:00 Место Москва • Онлайн Подробнее в календаре
Бизнес-завтрак «Как закрыть IT-вакансию, которая висит больше 2 месяцев» Дата 21 марта Время 10:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «TypeScript в Node.js для server-side приложений» Дата 21 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Вебинар «Алгоритм SPF в протоколах маршрутизации OSPF и IS-IS» Дата 21 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Московский туристический хакатон Дата 23 марта – 7 апреля Место Москва • Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «Модели данных, ORM в Битрикс24» Дата 25 марта Время 17:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Урок «Эффекты в Scala на примере ZIO» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «Вывод в production. Разворачивание ML-модели в Docker» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Открытый урок «Job interview на вакансию Golang Developer Middle» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «Взаимодействие с базами данных и миграции в Go» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Вебинар «Особенности индексов в колоночных БД на примере ClickHouse» Дата 26 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Онлайн-презентация «GitVerse: открой вселенную кода» Дата 29 марта Время 10:00 – 13:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Firebird Conf: конференция для разработчиков и администраторов СУБД Firebird Дата 6 июня Время 09:00 – 20:00 Место Москва Подробнее в календаре
Влево Вправо Editor_Cloud_ru
19 мар в 12:24 Количество просмотров 4.1K Блог компании Cloud.ru Open source *IT-инфраструктура *Облачные сервисы * Open source — эволюция или революция? Дискуссия на IT-конференции GoCloud про облака 📝В отчете State of Open Source Report за 2023 год пишут, что 80% компаний по всему миру увеличили использование открытого ПО. На конференции GoCloud обсудим эволюцию open source, соответствие развития OSS жизненному циклу разработки, перспективы и общие проблемы, с которыми сталкиваются разработчики в проектах с открытым исходным кодом.Приглашенные эксперты:Олег Бондарь — директор по продукту YDB,Алексей Полуэктов — директор по IT-архитектуре VK,Анатолий Шипов — управляющий директор «СберТех»,Дмитрий Кудюкин — директор по информационным технологиям ITKey.📌 Тема: Open source: эволюция или революция📅 Когда: 21 марта в 16:05 мск👉 Зарегистрироваться на GoCloudПолезное в блоге:Контейнеры и Kubernetes: современные атаки и меры по их миграцииCloud.ru Evolution Object Storage: как превратить блочное хранилище в объектноеКак разработать и запустить приложения с помощью сервисов Cloud.ru Evolution Container Apps Теги: конференция для разработчиковit-конференцияgocloudopen sourseцикл разработкиоткрытый исходный кодоткрытое по Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
DimDimDimDimDim
19 мар в 12:01 Количество просмотров 4.8K Блог компании Selectel IT-инфраструктура *Серверная оптимизация * Как безболезненно оптимизировать расходы на IT-инфраструктуру?Мы знаем ответ на этот вопрос, потому что помогли добиться таких результатов digital-агентству Adventum. Благодаря нашему пулу продуктов Adventum перенесли данные от зарубежного провайдера, реализовали замену сервисам, приостановившим деятельность на российском рынке, а также перешли на PaaS-услуги, которые не завязаны на лицензиях. Selectel предоставил агенству в аренду две готовые конфигурации выделенных серверов — DL23 и CL10R.Переходите в Академию Selectel, чтобы узнать подробнее о кейсе. Решение будет особенно интересно компаниям, которые создают собственные инструменты для большого количества клиентов. Теги: selectelинфраструктуракейсоптимизация Голосование +4
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
Editor_Cloud_ru
18 мар в 13:33 Количество просмотров 6.8K Блог компании Cloud.ru Информационная безопасность *IT-инфраструктура *Облачные сервисы *Kubernetes * Безопасность контейнеров Kubernetes — обсудим, как снизить риски, на IT-конференции GoCloud про облака 📝Новые технологии ускоряют и упрощают работу, а десятки векторов атак рождают новые инструменты защиты. На конференции GoCloud расскажем про основные угрозы для контейнеров и Kubernetes на каждом этапе атаки в разрезе популярных матриц фреймворков безопасности.📌 Тема: Контейнеры и Kubernetes: современные атаки и меры по их митигации📅 Когда: 21 марта в 14:20 мск👉 ЗарегистрироватьсяЧто еще интересного будет на GoCloud, смотрите в программе конференции. Полезное в блоге:Cloud.ru Evolution Object Storage: как превратить блочное хранилище в объектноеКак разработать и запустить приложения с помощью сервисов Cloud.ru Evolution Container AppsТехнические лидеры «‎Гринатома»‎, «‎Магнита»‎ и «‎М.Видео»‎ поделятся экспертизой 21 марта на IT-конференции GoCloud Теги: конференция для разработчиковit-конференцияgocloudkubernetesконтейнерыбезопасность данныхинформационная безопасностьбезопасность kubernetesмитигация Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
andreyzaytsev
14 мар в 16:52 Количество просмотров 6.2K Блог компании Selectel IT-инфраструктура *IT-компании В 18:30 начинаем Selectel UX & Research Meetup#3 «Общение с пользователями, заказчиками и коллегами». Присоединяйтесь к митапу, задавайте вопросы спикерам и общайтесь в чате с коллегами по отрасли. Смотрите трансляцию прямо в этом посте или переходите на YouTube. Теги: it-компанииit-инфраструктураuxux/uiresearch Голосование +5
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 0
Editor_Cloud_ru
14 мар в 15:45 Количество просмотров 6.5K Блог компании Cloud.ru Программирование *IT-инфраструктура *Хранение данных *Облачные сервисы * Как превратить блочное хранилище в объектное — тема доклада на IT-конференции GoCloud про облака 📝Всем привет! Продолжаем знакомить с программой конференции GoCloud про облака.📌 Тема: Cloud.ru Evolution Object Storage: как превратить блочное хранилище в объектное📅 Когда: 21 марта в 14:40 мскЕсли вам интересны вопросы масштабирования, версионирования и консистентности в понимании протокола S3 — приходите послушать доклад. Расскажем о том, как написали свое объектное хранилище, какие подходы рассматривали и с какими проблемами столкнулись.👉 Зарегистрироваться на GoCloudЧто еще интересного есть в блоге:Как разработать и запустить приложения с помощью сервисов Cloud.ru Evolution Container AppsТехнические лидеры «‎Гринатома»‎, «‎Магнита»‎ и «‎М.Видео»‎ поделятся экспертизой 21 марта на IT-конференции GoCloudБесплатный курс по работе с облачными сервисами: осваивайте облака на платформе Cloud.ru Advanced Теги: конференция для разработчиковit-конференцияgocloudмасштабированиеs3объектное хранилище s3object storage Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
Editor_Cloud_ru
13 мар в 18:24 Количество просмотров 6.2K Блог компании Cloud.ru Веб-разработка *IT-инфраструктура *Облачные сервисы *Serverless * Как работать с новым сервисом для контейнерной разработки — узнайте на IT-конференции GoCloud про облака📝Всем привет! На прошлой неделе приглашали вас на конференцию GoCloud про облака, а сегодня расскажем про один из докладов программы.💭Тема: Как разработать и запустить приложения с помощью сервиса Cloud.ru Evolution Container Apps📅 Когда: 21 марта в 12:35 мскВы узнаете, как разрабатывать и разворачивать cloud native приложения и микросервисы с помощью serverless-технологии. А еще покажем сценарии использования сервиса Cloud.ru Evolution Container Apps при разработке full-stack и веб-приложений.👉 Зарегистрироваться на GoCloudПолезное в блоге:Технические лидеры «‎Гринатома»‎, «‎Магнита»‎ и «‎М.Видео»‎ поделятся экспертизой 21 марта на IT-конференции GoCloudЗаписывайтесь на сертификацию в сфере облачных технологий для физлиц и юрлиц от Cloud.ruБесплатный курс по работе с облачными сервисами: осваивайте облака на платформе Cloud.ru Advanced Теги: конференцияконференция для разработчиковit-конференцияgocloudserverlesscloud nativefull-stack appsвеб-приложения Голосование +2
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
andreyzaytsev
12 мар в 18:28 Количество просмотров 7.1K Блог компании Selectel Информационная безопасность *IT-инфраструктура *IT-компании Запись вебинара «Как не потерять бизнес в 2024? Основы информационной безопасности» Сегодня мы провели вебинар про атаки на инфраструктуру и защиту от них. Делимся с вами записью. Регистрируйтесь на митапы про UX, сети и Python. Selectel UX & Research Meetup#3 «Общение с пользователями, заказчиками и коллегами» — регистрация Selectel Network Meetup#9 «Это база: знания, которые нужны сетевику каждый день» — регистрация. Selectel Python Meetup «Пилим решение: выбираем фреймворк и архитектуру, сравниваем Python и Go» — регистрация. Теги: it-компанииit-инфраструктураpythonuxux/uinetworkсетевые технологии Голосование +5
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 0
Назад Сюда
1
2
3
4
Туда
Назад Работа Системный администратор
97
вакансий
Все вакансии
Хабр Facebook Twitter VK Telegram Youtube Яндекс Дзен Язык Настройка языка
Техническая поддержка
© 2006–2024, Habr